【单选题】下面哪个名称不属于Java版本。（    ）
A．JavaSE
B．JavaEE
C．JavaME
D．JavaScript
答案：未知
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】当编译和运行下列代码时会发生什么？
    public class Test {
    		public static void main() {
    			System.out.println("Hello World!");
    		}
    }
    选择一个正确的答案：（   ）
A．不能正常编译，因为main()方法定义错误
B．可以正常编译，但不能正常运行，因为找不到main()方法
C．可以正常编译和运行，但是在控制台上没有输出
D．可以正常编译和运行，在控制台上显示“Hello World!”
答案：未知
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】Java源代码的扩展名是：（   ）
A．.txt
B．.exe
C．.bat
D．.java
答案：未知
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】Java的编译命令是：（  ）
A．java
B．javac
C．javaw
D．javaws
答案：未知
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】JDK是Java的（  ）环境
A．运行环境
B．开发环境
C．安装文件
D．开发工具
答案：未知
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】Java在设计之初的名字是（  ）
A．Java
B．JavaSE
C．JavaEE
D．OAK
答案：未知
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】Oracle公司在（  ）年收购了SUN公司
A．2010
B．2009
C．2008
D．2007
答案：未知
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】Java属于是哪个公司的产品。（    ）
A．IBM
B．ORACLE
C．Microsoft
D．SAP
答案：未知
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】Eclipse界面中哪个视图用于显示程序运行时输出的调试信息和（Runtime Exception）运行时异常信息。（    ）
A．包资源管理器
B．控制台视图
C．大纲视图
D．问题视图
答案：B
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】下面网址中，中哪个是Eclipse的官方网址。（    ）。
A．http://www.eclipse.org
B．http://www.eclipse.com
C．http://www.eclipse.net
D．http://www.eclipse.cn
答案：A
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】输入文字使用哪个控件（    ）。
A．Jlabel
B．JTextField
C．Jbutton
D．Jedit
答案：B
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】Eclipse是由哪个公司开发的。（    ）。
A．Sun
B．IBM
C．微软
D．谷歌
答案：B
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】在Eclipse工作台中使用资源时，各种构建器可以将问题、错误或警告自动记录并显示在哪一个视图中。（    ）。
A．包资源管理器视图
B．问题视图
C．控制台视图
D．大纲视图
答案：B
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】Eclipse的代码辅助功能非常强大，在Java编辑器中应该使用什么快捷键激活代码辅助菜单。（    ）。
A．〈Shift+/〉
B．〈Ctrl+\〉
C．〈Alt+\〉
D．〈Alt+/〉
答案：D
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】下列标识符中，哪些（个）是非法的？（  ）
A．here
B．_there
C．this
D．that
答案：C
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】下列转义字符中，哪些（个）是非法的？（  ）
A．\n 换行
B．\r 制表符
C．\’ 单引号
D．\q
答案：D
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】下列整数表达式中，哪些（个）是非法的？
A．030    八进制以0开头
B．24
C．0X18   十六进制以0X开头
D．ABC
答案：D
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】当编译和运行下列代码时会发生什么？（  ）
    public class Test {
    	public static void main(String[] args) {
    		byte bitNum = 888;    //byte的取值范围是-128~127
    		System.out.println("num=" + bitNum);
    	}
    }
A．编译错误
B．运行错误
C．输出888
D．输出125
答案：A
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】分析下列代码，程序会输出什么结果？
    public class Test {
    	int num = 45;//成员变量，属于Test对象的
        Test(){
            this.num = 888;
        }
    	public static void main(String[] args) {
    		int num = 88;
    		System.out.println("num=" + num);
    	}
    }
A．45
B．88
C．num=45
D．num=88
答案：D
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】多行注释的语法格式？
A．// 注释内容
B．/*注释内容*/
C．/**注释内容*/
D．其他答案
答案：B
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】Java语言是否有goto关键字，它的作用是？
A．没有
B．有，可以跳转到指定代码行
C．有，但只作为保留关键字，没有任何功能实现
D．其他答案
答案：C
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】下列不符合局部变量定义位置的有？
A．方法体中定义
B．循环体中定义
C．条件分支中定义
D．类体中定义
答案：未知
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】Java中的成员变量的有效范围是？
A．整个类体
B．整个方法体
C．一个条件分支
D．循环体的每次循环
答案：A
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】下列数据类型中不属于基本类型的是？
A．int
B．long
C．boolean
D．String
答案：D
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】当编译和运行下列代码时会发生什么？（  ）
    public class Test {
        public static void main(String[] args) {
            char myChar = 'c';
            switch (myChar) {
                default:
                case 'a':
                    System.out.println("a");
                    break;
            }
        }
    }
A．switch块非法，因为只能使用int类型作为参数
B．switch块合法
C．switch块非法，因为default必须放在块的结尾处
D．运行程序后，控制台无输出
答案：B
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】当编译和运行下列代码时会输出什么？（  ）
    public class Test {
        public static void main(String[] args) {
            int I = 5;
            do {
                System.out.println(I);
            } while (--I > 5);
        }
    }
A．6
B．5
C．4
D．9
答案：B
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】当编译和运行下列代码后输出的结果是Second，则x的范围是？（  ）
    public class Test {
        public static void main(String[] args) {
            int x = (       );
            if (x > 0)
                System.out.println("First");
            else if (x > -3)
                System.out.println("Second");
            else
                System.out.println("Third");
        }
    }
A．x > 0
B．x <= 0
C．x < -3
D．x <=0 且 x > -3
答案：D
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】当编译和运行下列代码时会发生什么？（  ）
    public class Test {
        public static void main(String[] args) {
            boolean flag = false;
            if (flag = true) {
                System.out.println("true");
            } else {
                System.out.println("false");
            }
        }
    }
A．编译错误
B．运行错误
C．输出true
D．输出false
答案：C
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】当编译和运行下列代码时会发生什么？（  ）
    public class Test {
        public static void main(String[] args) {
            int total = 0;
            for (int i = 0; i > total; i++) {
                System.out.println(i);
            }
            System.out.println(total);
        }
    }
A．编译错误
B．运行错误
C．输出0
D．输出total
答案：C
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】当编译和运行下列代码时会发生什么？（  ）
    public class Test {
        public static void main(String[] args) {
            int i = 1;
            switch (i) {
                case 1:
                    i += 1;
                case 2:
                    i = 10;
                default:
                    i = 0;
            }
            System.out.println("i=" + i);
        }
    }
A．输出i=2
B．运行错误
C．输出i=10
D．输出i=0
答案：D
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】switch多分支语句括号中能够接受下列哪些类型的条件表达式？（  ）
A．Integer
B．long
C．char
D．float
答案：C
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】当编译和运行下列代码时会发生什么？（  ）
    public class Test {
        public static void main(String[] args) {
            int j = 1;
            switch (j) {
                case 1:
                    j++;
                case 2:
                    j++;
                case 3:
                    j++;
                case 4:
                    j++;
                case 5:
                    j++;
                default:
                    j++;
            }
            System.out.println("j=" + j);
        }
    }
A．编译错误
B．输出j=7
C．输出j=2
D．输出j=6
答案：未知
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】当编译和运行下列代码时会发生什么？（  ）
    public class Test {
        public static void main(String[] args) {
            int i = 0;
            for (; i < 9; i += 3) {
                System.out.print(i + "  ");
            }
            // System.out.println(i);
        }
    }
A．编译错误
B．运行错误
C．输出0 3 6 9
D．输出0 3 6
答案：未知
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】当编译和运行下列代码时会发生什么？（  ）
    public class Test {
        public static void main(String[] args) {
            int i = 1, j = 10;
            do {
                if (i++ > --j)
                    break;
            } while (i < 5);
            System.out.println("i=" + i + "\tj=" + j);
        }
    }
A．i = 6		j = 5
B．i = 5		j = 5
C．i = 6		j = 4
D．i = 5		j = 6
答案：未知
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】当编译和运行下列代码时会发生什么？（   ）
    public class Test {
        public static void main(String[] args) {
             char[] array = {'a',,'b'};
            System.out.println(array[0]);
        }
    }
A．编译错误
B．运行错误
C．输出a
D．其他答案
答案：未知
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】当编译和运行下列代码时会发生什么？（   ）
    public class Test {
        public static void main(String[] args) {
            long size = 10;
            int[] array = new int[size];
            size = 20;
            System.out.println(array.length);
        }
    }
A．编译错误
B．运行错误
C．输出10
D．输出20
答案：未知
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】下列定义二维数组的语句，哪些是错误的？（   ）
A．double[][] array = new double[6][6];
B．double array[][] = new double[6][6];
C．double[][] array = new double[][6];
D．double[][] array = new double[6][];
答案：未知
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】当编译和运行下列代码时会发生什么？（   ）
    public class Test {
        public static void main(String[] args) {
            int[] array = new int[5];
            System.out.println(array[5]);
        }
    }
A．编译错误
B．运行错误
C．输出0
D．输出null
答案：未知
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】当编译和运行下列代码时会发生什么？（  ）
    public class Test {
        public static void main(String[] args) {
            int[] array = new int[10];
            array.length = 15;
            System.out.println(array.length);
        }
    }
A．编译错误
B．运行错误
C．输出10
D．输出15
答案：未知
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】正确定义一维数组的方式包括？（   ）
A．int array
B．int[3] array
C．{1,2}
D．int array[3]
答案：未知
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】下列代码中定义的三维数组中，每个维数对应数组的长度是？（   ）
    int array[][][] = {
    	{ { 1, 2, 3 }, { 4, 5, 6 } },
    	{ { 7, 8, 9 }, { 10, 11, 12 } },
    	{ { 13, 14, 15 }, { 16, 17, 18 } }
    };
A．array[6][3][6]
B．array[3][2][3]
C．array[3][3][6]
D．array[3][6][3]
答案：未知
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】Java提供了Arrays类来完成各种常用的数组操作，它位于Java的哪个包？（   ）
A．java.arrays
B．java.System
C．java.lang
D．java.util
答案：未知
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】对数组排序最简单的代码是？（   ）
A．调用Arrays类的sort()方法
B．使用冒泡排序算法
C．使用直接选择排序算法
D．其他答案
答案：未知
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】下列代码的输出结果是？（   ）
    public class Test {
        public static void main(String[] args) {
            int size=10;
            int[] array=new int[size];
            size=25;
            System.out.println(array.length);
        }
    }
A．编译错误
B．运行错误
C．输出10
D．输出20
答案：未知
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】Java的源代码文件可以分成3部分：包声明、导入声明和类定义。虽然它们不一定是必须的，但是如果这几部分同时存在则需要遵守一定的顺序。请选择你认为正确的选项？（  ）
A．包声明、导入声明和类定义
B．包声明、类定义和导入声明
C．导入声明、包声明和类定义
D．导入声明、类定义和包声明
答案：未知
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】当编译和运行下列代码时会发生什么？（  ）
    package com.lzw;
    private class First{
    	private int age;
    	public static void main(String[] args) {}
    }
A．编译错误：不能使用private修饰成员变量
B．编译错误：成员变量未初始化
C．编译错误：main()方法的签名不对
D．编译错误：不能使用private修饰外部类
答案：未知
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】当编译和运行同一文件夹下的如下两个类时会发生什么？（  ）
    //文件名：P1.java
    package com.lzw;
    public class P1 {
        public void say() {
            System.out.println("Hello World!");
        }
    }
    //文件名：P2.java
    public class P2 {
        public void say() {
            P1 p1 = new P1();
            p1.say();
        }
    }
A．两个文件都能正常编译，第二个文件也输出Hello World！
B．两个文件都不能正常编译
C．两个文件都能正常编译，但第二个文件在运行时发生错误
D．第一个文件能正常编译，第二个文件不能正常编译
答案：未知
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】当编译和运行下列代码时会发生什么？（  ）
    public class Test {
        public static void main(String[] args) {
            String x = new String("12");
            String y = new String("12");
            if (x.equals(y))
                System.out.println("Equal");
            else
                System.out.println("Not Equal");
        }
    }
A．编译错误
B．运行错误
C．输出Equal
D．输出Not Equal
答案：未知
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】当编译和运行下列代码时会发生什么？（  ）
    public class Test {
        private String name = "MRSoft";
        public static void main(String[] args) {
            System.out.println(name);
        }
    }
A．编译错误
B．运行错误
C．输出MRSoft
D．输出null
答案：未知
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】包名是类名的一部分，它们组合在一起就是这个类的完整名称，如果在一个类中同时需要使用两个同名的类名，那么应该如何引用它们。（  ）
A．使用类的完整名称（包名+类名）
B．直接使用类名（编译器会区分）
C．使用import导入这两个类
D．使用package把当前类定义到其它包中
答案：未知
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】导入java.util包中的所有类，应该使用？（  ）
A．package java.util
B．package java.util.*
C．import java.util
D．import java.util.*
答案：未知
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】下列代码使用System类的out静态成员变量完成输出，应该为该类添加哪一个代码，才能使代码正确执行输出语句？（  ）
            out.println("静态导入System类的out静态成员变量"); // 直接使用静态成员
            out.println("可以在当前类直接使用导入的静态成员变量");
A．import System
B．import java.long.*
C．import static java.lang.System.out
D．import static System.out
答案：未知
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】导入java.util包中的所有类，应该使用？（  ）
A．package java.util
B．package java.util.*
C．import java.util
D．import java.util.*
答案：未知
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】使用下面哪个关键字定义类的包？（  ）
A．import
B．package
C．class
D．static
答案：未知
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【判断题】JavaSE、JavaEE和JavaME分别是独立的版本，它们没有任何依赖条件。（）
答案：未知

【判断题】JavaEE和JavaME是分别独立的，它们之间没有依赖关系。（）
答案：未知

【判断题】Java实现Web程序开发与桌面应用程序开发的技术都包含在JavaEE中。（）
答案：未知

【判断题】Java源码文件可以使用任何文本编辑器进行编写，然后通过JDK的编译命令完成Java程序的开发。（）
答案：未知

【判断题】Java语言执行源文件编译时使用的是javac.exe命令，输入命令时可省略后缀的文件扩展名（）
答案：未知

【判断题】在设置环境变量时，要注意避免破坏path环境变量的原有值，不能删除原有内容，应该在原有内容的基础上添加新内容，并以“；”符号分割多个值。（）
答案：未知

【判断题】Eclipse的工作空间是首次启动时就固定的，必须在这个指定的空间中创建并完成Java项目的开发（）
答案：未知

【判断题】WindowBuilder与Eclipse一样，是一个完全独立的开发工具，它主要用于窗体界面的设计工作。（）
答案：未知

【判断题】System.out.println()方法在Java编辑器中可以通过输入“syso”和按〈Alt+/〉快捷键完成快速录入。（）
答案：未知

【判断题】将光标移动到Java编辑器的错误代码位置，按〈Ctrl+L〉快捷可以激活代码修正菜单，可以选择菜单中合适的修正方法。（）
答案：未知

【判断题】在调试视图中执行“单步跳过”命令的快捷键是〈F6〉键。（）
答案：未知

【判断题】使用Eclipse的调试功能进行程序调试时必须设置断点，才能够以调试方式运行程序。（）
答案：未知

