【单选题】一座大楼内的一个计算机网络系统，属于（）。
A．PAN
B．LAN
C．MAN
D．WAN
答案：B
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】计算机网络中可以共享的资源包括（）。
A．硬件、软件、数据、通信信道
B．主机、外设、软件、通信信道
C．硬件、程序、数据、通信信道
D．主机、程序、数据、通信信道
答案：A
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】Intranet技术主要由一系列的组件和技术构成，Intranet的网络协议核心是（）。
A．ISP/SPX
B．PPP
C．TCP/IP
D．SLIP
答案：C
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】一个校园的一个计算机网络系统，属于（）。
A．PAN
B．LAN
C．MAN
D．WAN
答案：B
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】建立计算机网络的主要目的是实现计算机资源的共享，计算机资源主要指计算机的（）。Ι.硬件、软件   ΙΙ.Web服务器、数据库服务器ΙΙΙ.数据   ΙV.网络操作系统
A．Ι和ΙΙ
B．Ι和ΙΙΙ
C．Ι、ΙΙ和ΙV
D．ΙΙ和ΙV
答案：B
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】计算机网络最突出的优点是在通信基础上（）。
A．共享软、硬件资源
B．运算速度快
C．准确安全传输
D．内存容量大
答案：A
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】学校内一幢办公楼里各办公室的计算机进行联网，这个网络属于（）。
A．WAN
B．LAN
C．MAN
D．GAN
答案：B
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】计算机网络的主要目的是实现计算机资源的共享，计算机资源主要是指（）。
A．硬件，软件和数据
B．通信子网和资源子网
C．软件与数据库
D．服务器，工作站与软件
答案：A
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】计算机网络的拓扑结构是指（）。
A．计算机网络的物理连接形式
B．计算机网络的协议集合
C．计算机网络的体系结构
D．计算机网络的物理组成
答案：A
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】地理位置上分散布置的多台独立计算机通过通信线路互联构成的系统称为（），它使多用户能够共享软、硬件资源，提供系统的能力。
A．分散系统
B．电话网
C．计算机网络
D．智能计算机
答案：C
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】计算机网络最突出的优点是（）。
A．连网的计算机能够相互共享资源
B．内存容量大
C．运算速度快
D．计算精度高
答案：A
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】下列哪个范围内的计算机网络可称之为局域网？（）
A．一个楼宇内
B．一个城市内
C．一个国家
D．全世界范围内
答案：A
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】计算机网络分为局域网、城域网与广域网，其划分的依据是（）。
A．数据传输所使用的介质
B．网络的作用范围
C．网络的控制方式
D．网络的拓扑结构
答案：B
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】一旦中心节点出现故障则整个网络瘫痪的局域网的拓扑结构是（）。
A．星型结构
B．树型结构
C．总线型结构
D．环型结构
答案：A
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】决定局域网与城域网特性的三个主要的技术要素是（）。
A．应用软件、通信机制与安全机制
B．协议类型、层次结构与传输速率
C．网络拓扑、传输介质与介质访问控制方法
D．传输速率、误码率与覆盖范围
答案：C
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】从技术角度上讲，因特网是一种（）。
A．互联网
B．广域网
C．远程网
D．局域网
答案：A
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】以下有关计算机网络的描述，错误的是（）。
A．建立计算机网络的主要目的是实现计算机资源的共享
B．互连的计算机各自是独立的，没有主从之分
C．各计算机之间要实现互连，只需有相关的硬件设备即可
D．计算机网络起源于ARPANET
答案：C
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】按覆盖的地理范围进行分类，计算机网络可以分为三类（）。
A．局域网、广域网与X.25网
B．局域网、广域网与宽带网
C．局域网、广域网与ATM网
D．局域网、广域网与城域网
答案：D
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】20世纪60年代中期为Internet形成奠定了基础的是（）。
A．ARPANET
B．Internet
C．Telnet
D．WWW
答案：A
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】建立计算机网络目的是实现计算机资源的共享，计算机资源是指（）。Ⅰ.硬件、软件  Ⅱ.WEB服务器、数据库服务器  Ⅲ.数据  Ⅳ.网络操作系统
A．Ⅰ和Ⅱ
B．Ⅱ和Ⅳ
C．Ⅰ、Ⅱ、Ⅳ
D．Ⅰ和Ⅲ
答案：D
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】计算机网络的特征描述中，哪个是错误的？（）
A．计算机网络建立的主要目的是实现计算机资源的共享
B．网络用户可以调用网中多台计算机共同完成任务
C．联网计算机既可以联网工作也可以脱网工作
D．联网计算机必须使用统一的操作系统
答案：D
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】按网络采用传输技术分类，所有连网计算机共享一个公共通信信道的是（）。
A．广播式网络
B．点—点式网络
C．共享式网络
D．总线式网络
答案：A
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】在实际的计算机网络组建过程中，一般首先应该做什么？（）
A．网络拓扑结构设计
B．设备选型
C．应用程序结构设计
D．网络协议选型
答案：A
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】下列哪一种不是采用点—点线路的通信子网的基本拓扑结构？（）
A．星型
B．总线型
C．网状型
D．树型
答案：B
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】采用广播信道通信子网的基本拓扑构型主要有：总线型、树型与（）。
A．方型
B．网格型
C．环型
D．网状
答案：C
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】总线型拓扑结构和环形拓扑结构的主要缺点是（）。
A．某一节点（一般指中心节点）可能成为网络传输的瓶颈
B．这种网络所使用的通信线路最长
C．网中任何一个节点的线路故障都可能造成全网的瘫痪
D．网络的拓扑结构复杂
答案：C
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】共享介质局域网中（）结构简单，实现容易，但每个结点都是网络可靠性的瓶颈。
A．总线型拓扑
B．环型拓扑
C．星型拓扑
D．网状型拓扑
答案：A
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】共享介质局域网中（）结构简单，实现容易，但每个结点都是网络可靠性的瓶颈。
A．总线型拓扑
B．环型拓扑
C．星型拓扑
D．网状型拓扑
答案：A
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】计算机网络系统是（）。
A．能够通信的计算机系统
B．异地计算机通过通信设备连接在一起的系统
C．异地的独立计算机通过通信设备连接在一起，使用统一的操作系统的系统
D．异地的独立计算机系统通过通信设备连接在一起，使用网络软件实现资源的共享的系统
答案：D
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】下列（）范围内的计算机网络可称之为局域网。
A．在一个楼宇
B．在一个城市
C．在一个国家
D．在全世界
答案：A
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】Internet最先是由美国的（）网发展和演化而来。
A．ARPANET
B．NSFNET
C．CSNET
D．BITNET
答案：A
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】在下面的网络中，具有高速度、短距离、低误码特点的是（）。
A．广域网(WAN）
B．城域网(MAN）
C．局域网(LAN）
D．万维网(WWW）
答案：C
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】最早出现的计算机网络是（）。
A．ARPANET
B．Ethernet
C．Internet
D．Birnet
答案：A
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】计算机网络能够不受地理上的束缚实现资源共享，下列不属于共享的资源是（）。
A．数据
B．办公人员
C．软件
D．硬件
答案：B
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】下列（）不是计算机网络的系统结构。
A．星型结构
B．单线结构
C．总线结构
D．环型结构
答案：B
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】采用专用线路通信时，可以省去的通信阶段是（）。
A．建立通信线路
B．建立数据传输链路
C．传送通信控制信号和数据
D．双方确认通信结束
答案：A
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】通信系统必须具备的三个基本要素是（  ）。
A．终端、电缆、计算机
B．信号发生器、通信线路、信号接收设备
C．信源、通信媒体、信宿
D．终端、通信设施、接收设备
答案：C
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】计算机网络通信系统是（   ）。
A．电信号传输系统
B．文字通信系统
C．信号通信系统
D．数据通信系统
答案：D
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】FDM是按照（ ）的差别来分割信号的。
A．频率参量
B．时间参量
C．码型结构
D．A、B、C均不是
答案：A
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】下列交换方式中实时性最好的是（）。
A．数据报方式
B．虚电路方式
C．电路交换方式
D．分组交换方式
答案：C
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】在同一信道上的同一时刻，能够进行双向数据传送的通信方式为（）。
A．单工
B．半双工
C．全双工
D．以上三种均不是
答案：C
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】计算机网络数据通信方式按字符同步方式的不同划分为同步传输方式和异步传输方式，关于传送速率下列说法正确的是（   ）。
A．同步传输方式传送速率高
B．异步传输方式传送速率高
C．同步传输方式和异步传输方式传送速率相同
D．无法比较
答案：A
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】在数据通信中，使收发双方在时间基准上保持一致的技术是（）。
A．交换技术
B．同步技术
C．编码技术
D．传输技术
答案：B
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】（）是将组成支付的各个位同时传输，每一个数据位都有独立的数据传输线，传输速度非常快。
A．并行传输通信方式
B．单工通信方式
C．半双工通信方式
D．全双工通信方式
答案：A
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】在广域网中广泛使用的交换技术是（  ）。
A．报文交换
B．线路交换
C．分组交换
D．同步交换
答案：C
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】下面关于卫星通信的说法，错误的是（）。
A．卫星通信距离大，覆盖的范围广
B．使用卫星通信易于实现广播通信和多址通信
C．卫星通信的传播时延很短，所以速度快
D．通信费用高，延时较大是卫星通信的不足之处
答案：C
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】（）不是分组交换特点。
A．结点暂时存储的是一个个分组，而不是整个数据文件
B．分组是暂时保存在结点的内存中，而不是被保存在结点的外存中，从而保证了较高的交换速率
C．分组交换采用的是动态分配信道的策略，极大地提高了通信线路的利用率
D．结点暂时存储的是整个数据文件，从而保证了较高的交换速率
答案：D
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】设线路传输速率12800 b/s ，为5个用户共用，在异步时分复用（ATDM）下，每个用户的最高速率为（）。
A．9600b/s
B．8400b/s
C．2560b/s
D．12800b/s
答案：D
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】如果网络的传输速度为 28.8Kbps,要传输 2M字节的数据大约需要的时间是（）。
A．10分钟
B．1分钟
C．1小时10分钟
D．30分钟
答案：A
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】曼彻斯特编码是将（）。
A．数字数据转化为数字信号
B．模拟数据转化为数字信号
C．数字数据转化为模拟信号
D．模拟数据转化为模拟信号
答案：A
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】如果在通信信道上发送1比特信号所需要的时间是0.001s，那么信道的数据传输速率为（）。
A．1Mbps
B．10 Mbps
C．100 Mbps
D．1Gbps
答案：D
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】以下关于误码率的描述，（   ）是错误的。
A．误码率是衡量数据传输系统正常工作状态下传输可靠性的参数
B．对于一个实际的数据传输系统，要求的误码率越低，传输系统设备造价就越高
C．实际应用数据传输系统的误码率可以达到零
D．在实际测量一个数据传输系统时，只有被测量的传输二进制码元数越多，才会越接近于真正的误码率值
答案：C
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】全世界第一个采用分组交换技术的计算机网是（）。
A．ARPANET
B．NSFNET
C．CSNET
D．BITNET
答案：A
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】对带宽只有3000Hz的通信信道，信噪比S / N =1000时，由香农定理知无论何种编码，最大速率不超过（）。
A．6kbps
B．3kbps
C．15kbps
D．30kbps
答案：D
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】据香农定理，带宽为4000Hz ，信噪比为30dB的信道容量为（）。
A．20 kbps
B．21.7 kbps
C．40 kbps  
D．42 . 6 kbps
答案：C
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】在点—点式网络中，每条物理线路连接一对计算机，假如两台计算机之间没有直接连接的线路，那么它们之间的分组传输就要通过中间结点的（）。
A．转发
B．广播
C．接入
D．共享
答案：A
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】在实际应用中，常用的数据传输速率单位有kbps，Mbps，Gbps。1Mbps等于（）。
A．1ⅹl03kbps
B．1ⅹl06kbps
C．1ⅹl09kbps
D．1ⅹ1012kbps
答案：A
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】数据传输中的“噪声”指的是（）。
A．信号在传输过程中受到的干扰
B．传输过程中信号的衰减
C．音频信号在传输过程中的失真
D．以上都是
答案：A
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】数据传输速率在数值上，等于每秒钟传输构成数据代码的二进制比特数，它的单位为比特/秒，通常记做（）。
A．B/S
B．bps
C．bpers
D．baud
答案：B
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】在下列多路复用技术中，适合于光纤通信的是（）。
A．TDMA
B．CDMA
C．WDMA
D．FDMA
答案：C
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】在数据通信中，利用电话交换网与调制解调器进行数据传输的方法属于（）。
A．频带传输
B．宽带传输
C．基带传输
D．IP传输
答案：A
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】香农定理从定量的角度描述了“带宽”与“速率”的关系。在香农定理的公式中，与信道的最大传输速率相关的参数主要有信道带宽与（）。
A．频率特性
B．信噪比
C．相位特性
D．噪声功率
答案：B
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】误码率描述了数据传输系统正常工作状态下传输的（）。
A．安全性
B．效率
C．可靠性
D．延迟
答案：C
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】数据传输速率是描述数据传输系统的重要技术之一，数据传输速率在数值上等于每秒钟传输构成数码代码的二进制（）。
A．比特数
B．字符数
C．帧数
D．分组数
答案：A
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】奈奎斯特定理描述了有限带宽、无噪声信道的最大数据传输速率与信道带宽的关系。对于二进制数据，若信道带宽B=3000Hz，则最大数据传输速率为（）。
A．300bps
B．3000bps
C．6000bps
D．2400bps
答案：C
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】网络协议主要要素为（）。
A．数据格式、编码、信号电平
B．数据格式、控制信息、速度匹配
C．语法、语义、同步
D．编码、控制信息、同步
答案：C
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】网络体系结构可以定义成（）。
A．一种计算机网络的实现
B．执行计算机数据处理的软件模块
C．建立和使用通信硬件和软件的一套规则和规范
D．由ISO（国际标准组织）制定的一个标准
答案：C
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】在OSI七层结构模型中，处于数据链路层与传输层之间的是（）。
A．物理层
B．网络层
C．会话层
D．表示层
答案：B
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】完成路径选择功能是在OSI模型的（）。
A．物理层
B．数据链路层
C．网络层
D．传输层
答案：C
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】下列功能中，属于表示层提供的功能的是（）。
A．交互管理
B．透明传输
C．死锁处理
D．文本压缩
答案：D
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】在TCP/IP协议簇的层次中，解决计算机之间通信问题是在（）。
A．网络接口层
B．网际层
C．传输层
D．应用层
答案：B
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】OSI中，实现系统间二进制信息块的正确传输，为上一层提供可靠、无错误的数据信息的协议层是（）。
A．物理层
B．数据链路层
C．网络层
D．传输层
答案：B
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】在分层中继系统中，数据链路层接收或发送信息的基本单位是（）。
A．比特
B．字节
C．帧
D．数据报
答案：C
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】各种网络在物理层互连时要求（）。
A．数据传输率和链路协议都相同
B．数据传输率相同，链路协议可不同
C．数据传输率可不同，链路协议相同
D．数据传输率和链路协议都可不同
答案：A
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】ISO/OSI是指（）。
A．国际标准协议
B．计算机网络的开放系统互联参考模型
C．开放系统互联协议
D．一种实现网络
答案：B
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】以下哪个选项按从低到高的顺序包括了OSI模型的各个层次（）。
A．表示层，数据链路层，网络层，传输层，会话层，物理层和应用层
B．物理层，数据链路层，网络层，传输层，系统层，表示层和应用层
C．物理层，数据链路层，网络层，转换层，会话层，表示层和应用层
D．物理层，数据链路层，网络层，传输层，会话层，表示层和应用层
答案：D
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】OSI模型中（）的功能是保证不同子网的两台设备间数据包可靠、顺序、无错地传输。
A．数据链路层
B．网络层
C．传输层
D．转换层
答案：C
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】TCP/IP中（）相当于ISO/OSI模型中应用层、表示层和会话层的集合。
A．网络层
B．网络接口层
C．传输层
D．应用层
答案：D
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】若要对数据进行字符转换和数字转换、以及数据压缩，应在OSI（）上实现。
A．网络层
B．传输层
C．会话层
D．表示层
答案：D
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】开放系统互联参考模型的基本结构分为（）层。
A．4
B．5
C．6
D．7
答案：D
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】网络协议精确地规定了交换数据的（）。
A．格式和结果
B．格式和时序
C．结果和时序
D．格式、结果和时序
答案：D
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】传输层向用户提供（）。
A．点到点服务
B．端到端服务
C．网络到网络服务
D．子网到子网服务
答案：B
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】在Internet中，地址解析协议ARP是用来解析（）。
A．IP地址与MAC地址的对应关系
B．MAC地址与端口号的对应关系
C．IP地址与端口号的对应关系
D．端口号与主机名的对应关系
答案：A
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】RS-232-C串行总线接口规定；+3~+18V代表数字“0”，-3~-18V代表数字“1”。这个属于物理层接口的（）。
A．机械特性
B．规程特性
C．电气特性
D．功能特性
答案：C
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】OSI参考模型中，第一层的数据服务基本单元为（）。
A．比特
B．帧
C．分组
D．报文
答案：A
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】在TCP/IP模型中，传输层负责向（）提供服务。
A．网络接口层
B．网络层
C．物理层
D．应用层
答案：D
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】在下列4项中，不属于OSI(开放系统互联）参考模型七个层次的是（）。
A．会话层
B．数据链路层
C．用户层
D．应用层
答案：A
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】IP是指网际协议，它对应TCP/IP参考模型中的（）。
A．数据链路层
B．物理层
C．传输层
D．网络层
答案：D
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】以下对TCP/IP参考模型与OSI参考模型层次关系的描述，（）是错误的。
A．TCP/IP的应用层与OSI应用层相对应
B．TCP/IP的传输层与OSI传输层相对应
C．TCP/IP的互联层与OSI网络层相对应
D．TCP/IP的主机-网络层与OSI数据链路层相对应
答案：D
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】TCP/IP参考模型中的主机-网络层对应于OSI参考模型的（）。  I.物理层  II.数据链路层  III.网络层
A．I和II
B．III
C．I
D．I、II和III
答案：A
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】在ISO/OSI参考模型中，网络层的主要功能是（）。
A．组织两个会话进程之间的通信，并管理数据的交换
B．数据格式变换、数据加密与解密、数据压缩与恢复
C．路由选择、拥塞控制与网络互连
D．确定进程之间通信的性质，以满足用户的需要
答案：C
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】OSI网络结构模型共分为7层，其中最底层是物理层，最高层是（）。
A．会话层
B．传输层
C．网络层
D．应用层
答案：D
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】在TCP/IP参考模型中，应用层是最高的一层，它包括了所有的高层协议。下列协议中不属于应用层协议的是（）。
A．HTTP
B．FTP
C．UDP
D．SMTP
答案：C
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】在TCP/IP参考模型中负责将源主机的报文分组发送到目的主机的是（）。
A．应用层
B．传输层
C．互联层
D．主机-网络层
答案：C
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】1994年我国实现了采用（）协议的国际互联网的全功能连接，可以通过主干网接入因特网。
A．POP3
B．UDP
C．UNIX
D．TCP/IP
答案：D
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】以下说法中，正确的是（）。
A．连网计算机必须遵循相同的网络协议
B．连网计算机在相互通信时可以使用不同的网络协议
C．连网计算机在相互通信时不强调要使用相同的网络协议
D．连网计算机在相互通信时必须遵循相同的网络协议
答案：D
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】物理层的主要功能是利用物理传输介质为数据链路层提供物理连接，以便透明地传送（）。
A．比特流
B．桢序列
C．分组序列
D．包序列
答案：A
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】以下哪个功能不是数据链路层需要实现的（）。
A．差错控制
B．流量控制
C．路由选择
D．组桢和拆桢
答案：C
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】在TCP / IP 参考模型中，传输层的主要作用是在互连网络的源主机与目的主机对等实体之间建立用于会话的（）。
A．点—点连接
B．操作连接
C．端--端连接
D．控制连接
答案：C
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】地址解析协议方式ARP属于TCP/IP协议的哪一层（）？
A．主机-网络层
B．互连层
C．传输层
D．应用层
答案：B
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】在TCP/IP参考模型中，互连层的主要功能不包括下述（）。
A．处理来自传送层的分组发送请求
B．处理接收的数据报
C．处理互连的路径、流控与拥塞问题
D．处理数据格式变换、数据加密和解密、数据压缩与恢复等
答案：D
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】传输层的主要任务是向用户提供可靠的（）服务，透明地传送。
A．端-端
B．节点-节点
C．节点-端
D．分组
答案：A
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】在计算机网络的ISO/OSI七层模型中，负责选择合适的路由，使发送的分组能够正确无误地按照地址找到目的站并交付给目的站的是（）。
A．网络层
B．数据链路层
C．运输层
D．物理层
答案：A
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】在广播式网络中，发送报文分组的目的地址有（）地址、多站地址和广播地址三种。
A．本地
B．远程
C．逻辑
D．单一物理
答案：D
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】在下面的协议中不是应用层协议的是（）。
A．HTTP
B．SMTP
C．TCP
D．FTP
答案：C
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】传输层主要任务是向用户提供可靠的（）。
A．虚电路服务
B．点到点服务
C．分组交换服务
D．端到端服务
答案：D
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】在TCP/IP参考模型中，TCP协议应该位于（）。
A．网络接口层
B．网际层
C．应用层
D．传输层
答案：D
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】一个网络协议主要由以下三个要素组成：语法、语义与时序。其中语法规定了（   ）信息的结构与格式。I.用户数据  II.服务原语　　III.控制信息　　Ⅳ.应用程序
A．I和II
B．I和III
C．I、II和Ⅳ
D．II和Ⅳ
答案：B
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】以下IP地址中，属于B类地址的是（）。
A．112.213.12.23
B．210.123.23.12
C．23.123.213.23
D．156.123.32.12
答案：D
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】下列给出的协议中，属于TCP/IP协议结构的应用层是（）。
A．UDP
B．IP
C．TCP
D．Telnet
答案：D
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】如果一台主机的IP地址为192.168.0.10，子网掩码为255.255.255.224，那么主机所在网络的网络号占IP地址的（）位。
A．24
B．25
C．27
D．28
答案：C
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】TCP/IP体系结构中的TCP和IP所提供的服务分别为（）。
A．链路层服务和网络层服务
B．网络层服务和传输层服务
C．传输层服务和应用层服务
D．传输层服务和网络层服务
答案：D
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】Ipv6地址的位数为（）位。
A．32
B．48
C．128
D．64
答案：C
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】要将报文交付到主机上的正确的应用程序，必须使用（）地址。
A．端口
B．IP
C．物理
D．上述都不是
答案：A
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】一个由一台Windows NT服务器管理的局域网，需要通过该台服务器连入Internet，在该台服务器控制面板的网络属性框中需要添加（）协议，使得Windows NT可以连入Internet。
A．NetBIOS
B．NetBEUI
C．TCP/IP
D．IPX/SPX
答案：C
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】判断下面那一句话是正确的（）。
A．Internet中的一台主机只能有一个IP地址
B．一个合法的IP地址在一个时刻只能分配给一台主机
C．Internet中的一台主机只能有一个主机名
D．IP地址和主机名是一一对应的
答案：B
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】下列各项中，不能作为IP地址的是（）。
A．202.96.0.17
B．202.123.7.12
C．112.258.23.8
D．159.225.1.18
答案：C
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】如果IP地址为202.130.191.33，子网掩码255.255.255.0，那么网络地址是（）。
A．202.130.0.0
B．202.0.0.0
C．202.130.191.33
D．202.130.191.0
答案：D
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】关于IP协议，以下说法错误的是（）。
A．IP协议规定了IP地址的具体格式
B．IP协议规定了IP地址与其域名的对应关系
C．IP协议规定了IP数据报的具体格式
D．IPv4协议规定的IP地址为32位二进制数
答案：B
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】子网掩码的作用是（）。
A．找出主机号
B．找出逻辑地址
C．找出网络号
D．找出物理地址
答案：C
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】下列4项中，合法的IP地址是（）。
A．190.220.5
B．206.53.3.278
C．206.53.312.78
D．123.43.82.220
答案：D
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】IP地址193.98.4.1属于（）地址。
A．A类
B．B类
C．C类
D．D类
答案：C
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】下列IP地址中表示本机地址的是（）。
A．0.0.0.0
B．255.255.255.255
C．128.0.0.1
D．192.168.0.0
答案：A
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】（）是Ethernet的物理地址。
A．10.254.1.220
B．00-60-08-00-ab-38
C．10-65-08
D．10.0.0.1
答案：B
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】一个用二进制表示的IP地址为11001011 01011110 00000010 00000001，那么它的点分十进制表示为（）。
A．203.94.2.1
B．202.96.2.1
C．202.96.10.1
D．212.94.10.1
答案：B
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】对于IP地址为202.93.120.6的主机来说，其网络号为（）。
A．6
B．202.93.120.6
C．202.93.120
D．202.93
答案：C
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】一台主机的IP地址为11.1.1.100，子网掩码为255.0.0.0。现在用户需要配置该主机的默认路由。经过观察发现，与该主机直接相连的路由器具有如下4个IP地址和子网掩码，（   ）是该主机的默认路由。      ①.IP地址:11.1.1.1,子网掩码：255.0.0.0      ②.IP地址：11.1.2.1，子网掩码：255.0.0.0      ③.IP地址：12.1.1.1，子网掩码：255.0.0.0      ④.IP地址：13.1.2.1，子网掩码：255.0.0.0
A．①②
B．①③
C．①③④
D．③④
答案：A
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】TCP/IP协议是由一系列协议组成，也是一套分层协议，它属于（）层的体系结构。
A．1
B．2
C．3
D．4
答案：D
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】下面有效IP地址是（）。
A．203.280.102.23
B．202.192.12.25
C．245.23.350.26
D．340.33.2.2
答案：B
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】下面说法错误的是（   ）。
A．TCP协议可以提供可靠的数据流传输服务
B．TCP协议可以提供面向连接的数据流传输服务
C．TCP协议可以提供全双工的数据流传输服务
D．TCP协议可以提供面向非连接的数据流传输服务
答案：D
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】为了避免IP地址的浪费，需要对IP地址中的主机号部分进行再次划分，将其划分成两部分，即（）。
A．子网号和主机号
B．子网号和网络号
C．主机号和网络号
D．子网号和分机号
答案：A
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】某主机的IP地址为202.93.120.44，该主机的直接广播地址为（）。
A．202.93.120.0
B．202.93.120.255
C．127.0.0.1
D．255.255.255.255
答案：B
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】下面的IP地址中（）是B类地址。
A．61.128.0.2
B．128.168.9.1
C．202.199.5.2
D．294.125.3.5
答案：B
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】TCP和UDP的一些端口保留给一些特定的应用使用。为HTTP协议保留的端口号为（）。
A．TCP的80端口
B．UDP的80端口
C．TCP的25端口
D．UDP的25端口
答案：A
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】用于将IP地址转换成MAC地址的协议一般为（）。
A．ARP
B．RARP
C．TCP
D．IP
答案：A
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】对于下列说法，（）是正确的。
A．UDP协议可以提供可靠的数据流传输服务
B．UDP协议可以提供面向连接的数据流传输服务
C．UDP协议可以提供全双工的数据流传输服务
D．UDP协议可以提供面向非连接的数据流传输服务
答案：D
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】在下面常用的端口号中，默认的用于FTP服务的TCP端口的是（）。
A．80
B．23
C．21
D．25
答案：C
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】下面有效的IP地址是（）。
A．202.280.130.45
B．130.192.33.45
C．192.256.130.45
D．280.192.33.456
答案：B
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】对于下列说法，错误的是（）。
A．TCP协议可以提供可靠的数据流传输服务
B．TCP协议可以提供面向连接的数据流传输服务
C．TCP协议可以提供全双工的数据流传输服务
D．TCP协议可以提供面向非连接的数据流传输服务
答案：D
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】计算子网掩码如果借用一个C类IP地址的3位主机号部分划分子网，那么子网掩码应该是（）。
A．255.255.255.192
B．255.255.255.224
C．255.255.255.240
D．255.255.255.248
答案：B
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】因特网上某主机的IP地址为128.200.68.101，子网掩码为255.255.255.240。该连接的主机号为（）。
A．255
B．240
C．101
D．5
答案：D
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】某主机的IP地址为202.113.25.55，子网掩码为255.255.255.240。该主机的有限广播地址为（）。
A．202.93.120.255
B．202.113.25.240
C．255.255.255.55
D．255.255.255.255
答案：D
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】TCP和UDP的一些端口保留给一些特定的应用使用。下列为POP3协议保留的端口号为（）。
A．TCP的25端口
B．UDP的110端口
C．UDP的25端口
D．TCP的110端口
答案：B
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】关于IP协议，下列说法错误的是（）。
A．网际协议是无连接的
B．传输控制协议是端到端的协议，是面向连接的
C．主机两次发往同一目的主机的数据可能会沿着不同的路径到达目的主机
D．IP通过TCP传递信息
答案：D
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】若某台机器的IP地址为131.105.4.1，且它属于B类网，则其主机号为（）。
A．4.1
B．131.105
C．105.4.1
D．1
答案：A
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】在IP报头中，（）用来表示该数据报对应的IP协议版本号。
A．数据区
B．服务类型
C．协议域
D．版本域
答案：D
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】关于IP提供的服务，下列说法正确的是（）。
A．IP提供不可靠的数据投递服务，因此数据报投递不能受到保障
B．IP提供不可靠的数据投递服务，因此它可以随意丢弃报文
C．IP提供可靠的数据投递服务，因此数据报投递可以受到保障
D．IP提供可靠的数据投递服务，因此它不能随意丢弃报文
答案：A
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】如果用户应用程序使用UDP协议进行数据传输，那么下面（）必须承担可靠性方面的全部工作。
A．数据链路层程序
B．互联网层程序
C．传输层程序
D．用户应用程序
答案：D
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】以太网物理地址的长度是（）。
A．6bit
B．24bit
C．48bit
D．64bit
答案：C
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】IPV6协议是为下一代互联网而设计的互联协议，其地址长度为（）。
A．128位
B．32位
C．48位
D．256位
答案：A
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】下列IP地址中属于B类IP地址的是（）。
A．30.111.168.1
B．128.108.111.2
C．202.199.1.35
D．294.125.13.110
答案：B
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】关于IP协议，（）说法是错误的。
A．IP协议规定了IP地址的具体格式
B．IP协议规定了IP地址与其域名的对应关系
C．IP协议规定了IP数据报的具体格式
D．IP协议规定了IP数据报分片和重组原则
答案：B
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

【单选题】一台主机的IP地址为202.113.224.68，子网掩码为255.255.255.240，那么这台主机的主机号为（）。
A．4
B．6
C．8
D．68
答案：A
难易程度：中
答案解析：无
知识点：

